台灣政大師生堂上用詠春決鬥

獨／政大驚傳教授、學生扭打 險掉出窗外辯稱：只是練詠春
2020/03/27 21:22:00

記者花芸曦、陳宜加／台北報導

政治大學傳出有教授與學生課程中互毆，目擊者還原過程表示，當時這名男同學在課程上與老師對話表示「詠春拳只能近距離打、打農夫」，接著這名張姓男教授就要學生與他上台對打。根據課堂學生說法，兩人扭打成一團，學生撞到牆壁跌坐在椅子上，差一點掉出窗外。張姓教授疑似表示學生多次挑釁他，要學生認錯，學生當場向教授道歉，對方卻似乎不領情。政大表示將進一步確認後，正式回應；致電該名教授研究室及系辦公室則無回應。

▲政大驚傳教授爆打學生頭，已在校內社團引起熱議。（圖／翻攝自NCCU政大學生交流版、系所官網）

根據校內學生表示，這堂課程為保險法，27日上課時一名同學向老師表示「詠春拳只能近距離打、打農夫」老師便要同學上台「與老師對打」。目擊者轉述，老師要同學先出拳，學生出拳後馬上被壓制，接著學生狂捶老師的背，疑似就是此舉引起教授憤怒，同學便被教授摔倒到椅子上。本以為就此結束，但同學說，老師不斷重複說「Come On 」要學生再持續動手，兩人就扭打在一起，老師還狂打學生的頭、踹他的腹部，接著才由兩名學生將雙方架開，過程中也有學生拍下影片。

▲政大教授疑似不滿被學生挑釁，要學生與他對打，已引起學生在社群上討論。（圖／翻攝自Dcard）

課程同學表示，挨打的男學生當場向老師道歉，表示自己講錯話，然而老師似乎怒氣難平，過程中有人在台下喊「不要再挑釁了」，教授也質問另一名學生「何謂挑釁？」，辯稱自己沒有挑釁學生，更聲稱「他是要讓同學多次驗證詠春拳不只能打近距離，還說挨打男同學連農夫都不如。」據悉，該名教授在業界相當知名、形象良好，也有學生在社群平台發言表示「是同學先挑釁老師，覺得老師沒什麼不對」更表示「上課敢再嘴老師，嚐到後果了吧」，整起事件校內已有教官介入調查、關心學生傷勢，政治大學則表示要進一步確認狀況後才會正式回應。

詠春就係垃圾

現代MMA 多數係50%泰拳+50% BJJ

未撚見過有人用詠春

但係個學生又真係輸撚左

但結果係教授打爆咗個學生

港超球員踢波踢得好過香港學界D2代唔代表香港足球好勁?

都係想有個本做下自己事業姐，累能死我

學生連農夫都不如

贏咗場架輸咗學位，唔係唔識呀

又話有人拍片 片呢

睇UFC唔覺好多泰拳喎
BJJ就人人都要練

個prof米8 100k打個165 60k學生
個Prof本身就脾氣唔好係咁撩交打

個學生識唔識功夫先

都有d黑人練詠春贏mma比賽

話MMA無用詠春班人睇過Ferguson打未

中國香港人還不知道民主

根據校內學生表示，這堂課程為保險法，

最後變咗功夫堂

唔識anderson silva?

而家已經唔係Pride FC年代
MMA一早比wrestlers稱霸

Stipe Miocic=Wrestler
Jon Jones=Wrestler
Iszzy=Kickboxer
Usman=Wrestler
Khabib=Wrestler
Alexander Volkanovski=Kickboxer
Henry Cejudo=Wrestler

班BJJ黑帶，傳統泰拳仔，全部一早收晒喇

Anderson silva ，tony freguson都有少量用
單用詠春就好垃圾，詠春加泰拳加柔術加體能 就好勁。
Mma選手都話好怕/憎 詠春下踢（唔知係咪咁叫）

其實每一樣都有可取之處，但要不斷吸收改良。
係天朝蝗國一成不變，咪比人爆打囉

唔好搞笑佢地除咗YouTube用詠春拍片玩吓，睇唔出比賽係用咗咩詠春

重有膽量唔怕打學生先係重點
一胆二力三功夫

胆？？？

打傷即場教點claim保險

用心良苦

扭打前嘅拳腳對打，都係立技，多數都係泰拳

MMA咪又係擂台就住就住
真係冇規則街頭打一定係KM之類軍隊格鬥贏 人哋一開波就打要害殺人

詠春其實係舞蹈

連登仔被詠春狠狠屌打臉

個學生打贏咪唔柒 問題你輸鳩咗

Anderson對中二病果場，好多縛手。當然未必由詠春來。
我覺得你要針對蝗產物係可以，我亦都支持。但以無法為有法，融會貫通先係勁。
我直頭覺得蝗打嘅詠春係廢，mma嘅人學左你詠春加以改良係勁。

利伸：乜都冇學過，冇睇過葉問，淨係鍾意睇mma boxing

tony個肘係幾有殺傷力嘅，不過都係tony勁，唔係fing春勁

個教授係咪用詠春打爆個學生先

個肘明顯係泰拳同fing春一d關係都冇
未見過mma有人會有個wing chun coach

上上下變詠春拳法堂。

你講漏左ufc 天才 jon jones 都係wrestler 底

Sor 睇漏左 sosad

好勇武，反攻大陸有望

唔怕被釘牌都係一種胆

fing春比支那人打飛機咋嘛
學生無講錯，只係學生太廢

所以有個問題 你練拳練到好勁就話串啫

而家啲濕鳩話咩廢練咩先勁就可以串

好心la你身型體能唔係好過人 點練西拳都係咁廢架la

泰拳如果認真練但你身邊受唔到 下半世有機要坐輪椅 有幾多會肯咁練 如果係咁 你笑乜鬼人

詠春勁唔勁係一件事
對個玩詠春既人挑機但自己都冇料到就抵死

無規則下好多武術都會專打要害
唔剩止係軍隊格鬥
只係而家咩格鬥技都運動化，下下都要出得街所以

咪打飛機啦，
打下木人樁就屈人練詠春，UFC有邊場係真係打詠春呀？

Ferguson出名批掙幫對手整容，
你邊場見到佢用日字衝拳打對手呀？
明明Ferguson training既影片會做好多非常理既野，人地試過練武練到跳舞咁，咁又係咪代表跳舞可以打爆MMA？
Ferguson打下木人樁就變成用詠春打UFC，成班詠春撚打飛機打到

仲要後生仔輸俾個阿伯

所以最廢就係嘴炮 要幾廢先要咁樣上網唱人地啲野

簡單d咁講，無最強/弱既武術，只有最強既人，詠春本身個拳理係好，守中線，打內圍短打呢係幾好
不過事實上就真係好多蝗國武術佬出黎呃飯食同打飛機，你要講到國術/詠春咁勁就唔該上台打贏左先再講

當兵啦咁廢架

又話有人拍片， 片呢？？

黎黎去去都係踢腳果一下

渣架咁都唔夠打

又要串詠春廢，真係打又打唔贏

教授:為生活我可以忍,但侮辱中國功夫就唔得

仲要踢腳其實好多武術都有，
泰拳都有撐人腳

咁講法人地美國街頭一槍射瓜你啦 仲同你埋身肉搏？

chinese kung flu

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

唔識就咪衝出嚟柒
唔少ufc選手都有學詠春
只係結合咗好多武術 你睇唔出

雖然我輸左
但係都唔關個mk仔d腹肌事

個學生一定告鳩佢

詠春淨得日字衝拳咩白痴仔
知啲唔知啲

講到尾又變左爛仔交

算啦兒登仔除咗識盲反仲識咩

一 袋 宗 師

拳腳唔近距離打
唔通可以好似槍咁射鳩人

仲有邊D招係詠春拆出黎?

MMA啲人成日笑Krav Maga垃圾
人地MMA市場大 高手賺勁多錢 可以請哂世界最內行既人黎訓練 比賽全球直播 可以輕易觀摩其他人
軍人一黎徒手格鬥唔會係重點 二黎你啲徒手殺人既招點練？又有幾多機會比你殺真人累積經驗？
UFC top既選手係世界上徒手最好抽既人我覺得係無錯

mma 見人下踢手踭 詠春撚又認屎認屁
中國人嘅通病

蝗term打臉真係好撚柒

你spar過就知平時唔打要害係留手，唔係代表唔識打

跟何況人地職業級數

詠春唔係廢，但唔練體格冇7用

禁藥撚食屎啦
reyes is the real champ

整起事件校內已有教官介入調查、關心學生傷勢
個教授應該都幾大鑊

當我新手黎學野，
段片係見到tony有練詠春，但當去到實戰片時，佢既招式其實都仲係boxing / Muay Thai style喎，你話係詠春，但我都可以話係hook, jab, elbow喎

又或者好似你段youtube有個comment咁講啦：

It's funny how if you see someone get beat down using wingchun (proper stance and all), all the fanboys claim "that's not real wing Chun".
But now here we have an mma fighter just hold his hands up throwing small short throws and all the wingchun fanboys claiming he is using real wing chun....

fing春

完全同意

KM最核心訓練就係假設手上有步槍
但係唔可以發射 原本就係對應巴勒斯坦嘅情況
淨係插眼都冇得上擂台啦

岩 踢拳、散打、泰拳都係科學打法 睇佢地出拳踢腳都係姿勢相差不遠。

相反空手道，真係唔打得 見有人擺個空手道碼 真係十分之華麗。但佢地出個正拳真係冇殺傷力 只靠手臂肌肉去彈個拳出去 笑左出聲。

不服來辯

中國個女拳王都唔會咁認屎認屁

功夫撚真係煩，人地打拳9成用其他唔同類型格鬥技，然後死要放大吹奏用得個一成既功夫，人地笑鳩你或者質疑你個陣就會好似條台灣佬咁，叫d冇練拳既人同你打

KM同埋大部份現代自衛術就係會教埋風險評估
逃走都係其中一個辦法

本身KM係訓練已經完成基本訓練嘅軍人 配合本身已經教咗嘅武器技術

唔打要害係留手
咁即係插眼撕喉踢細佬呢啲先係真功夫

同俄羅斯桑搏兩個並列最有效防身術

用ferguson做例本身都無咩說服力
條友本身就CLS
由training routine到打法無一樣係正常
見人出肘就話係詠春咩玩法

越接觸得多越識be humble，取各家所長
淨係識門戶之見嘅人，多數都冇深入了解過

利申：覺得詠春有用，但長期由唔打實戰嘅啊伯教，練技唔練體能唔打實戰，好打極有限啦

支畜快d比人打柒佢

呢d所謂中國功夫精髓，講撚到人地格鬥技唔撚識咁

功夫就好似鬼滅之刃啲呼吸法咁

唔同流派唔同招式

但唔代表個個用都勁

有啲傻仔唔識隨機應變

淨係識跟套路，唔去思考背後拳理

有悟性既，多數會諗埋點變招

詠春本身教授既過程，師傅已經會同你講

呢套拳好多陰濕招，如果你學師傅無教

但你明啦，一捉一移一拉一降，你已經仆緊街

而學功夫，並唔係學完就天下無敵

呢個世界一山還有一山高

長江後浪推前浪，邊有人永遠無敵

而功夫一代傳一代，係會不斷進化/退化

不過要視乎教得好唔好啦

就係擂台咁多規則先至玩地戰
搞到咁多摔角人排前面

喺美國練KM三年（教練係美軍去過以色列交流）
基本上每一堂都係Sparing
唔打要害不如走佬

無法為有法👍
好似踢波咁，有人話施丹轉身勁，有人話細哨牛尾巴。
拳法只係招式，最重要係身體質素同點用幾時用
好認同一膽二力三功夫，盲拳打死老師傅呀

Stipe 有wrestling 底，但佢打法以立技為主

其中一點都係 但最大限制係佢地儀式感好重
比佢地轉腰出曬拳都好
佢手低放拳頭係腰間時再出拳已經慢左
臉上冇保護有好大空間比人打到

其實唔單止中國功夫

其他地方既武術都係同一個道理

好似鬥獅拳咁，比赤柬管治，差啲成套無埋

但仍然會存在，真正既武者絕對唔會只識一套

當你學得越多，有比較既情況你更易理解套拳

更易去對自己既體型，節奏同風格作出調整

我覺得武術係學人體力學。寢技會教你點用符合人體工學嘅方法限制人地行動，立技會教你點用正確嘅姿勢發力

學咗呢啲technique之後，你再apply落打人要害都唔會有咩問題

我個教練嘅宗旨係有得走到最好走
但MMA/UFC嘅技能上街頭真係差好遠 我見好多參加者私自都會學其他自衛術 至少學識點樣隨街攞野做武器 當然佢嘅地戰技巧好適合保鑣守衛之類

呢隻叫詠春嘅（裏屈蹬） 唔知係唔係咁寫
同出面撑腳唔同嘅係 個腳掌係橫向外嘅

笑撚咗，連conor同yoel都當詠春
咁計法行步路都詠春啦

其實自衛術嗰啲打要害係訓練肌肉記憶
基本上你個腦分析到情況就會自動做嗰個動作
始終佢對象係全職軍人警察 唔會有傳統武術咁多時間訓練

真
有睇開Tony就知條友根本唔係正路打法
所有野都係自成一格
佢係有練詠春
但屈佢打嘅係詠春係咩玩法
我就未撚見過啲詠春佬會有直拳唔打
用踭去批人個頭啦

其實成日講對住呢E mma 選手咩插眼撕喉踢細老
就會打撚死佢地班職業選手真係好撚on9 一味靠吹
又係果d咩唔出內功唔係你死左班fd
會咁講果班 咪同班支那武術一樣 全部得個講字
到真係一埋牙打就比人打撚到仆曬街 之後就走出黎話唔係點點點 佢死左
反而mma果班選手就靠實力話比人聽 有咩就上台證明

身教嘴炮仔

中二病哥好撚正佢結火影印好正，又快又準

其實MMA業餘選手啲論壇都成日討論街頭打鬥問題

大部份都唔會用擂台技術去打 最常見係買槍買刀 有啲就另外學自衛術等等
呢個係講緊雙方體能差唔多嘅情況

認同唔打要害不如走佬

但我質疑嘅係學mma嘅skillset係咪唔可以apply落打人要害度？
認真求教

搭單問下KM sparring嘅模式
打拳你都可以light spar打到人而唔用力；但KM練打要害，就算好輕力插到眼都會受傷。你地平時會點spar？

見到詠春摸摸下就笑死
一下入佢中路收皮

但打ramero悶到訓著

最簡單2:07已經係橋手
而且好多武術都有少少理論
例如步法 節奏 距離
不過盲反講幾多都冇用

CLS
個prof係咪傻撚咗

唔準你咁講呀 好傷國術佬心架
佢地學到詠春真傳打人要害 理得你井上 播求 天心 乜野mma拳手都好 佢地一認真就踢爆你細佬 插爆你眼

根本事實上中國武術根本就冇用過實力黎証明自己
如果真係有個武術撚用武術上台可以打撚爆曬其他選手 咪個個收曬嗲囉 但有冇人試過
全部都係靠把口講既 咁有咩好講姐

打要害其實多數打膠人
都係聽教練指示錯咗乜搞返掂佢

我學之前淨係學過運動型跆拳道
裏面嗰少少搏擊技術KM一兩堂救晒 大體上都係差唔多睇位置決定避定擋 Sparring係可以出盡力打 對方着一件好厚嘅甲（相比跆拳道）

始終美國武器常見好多 比較多訓練在點樣用刀 反而好少奪刀訓練 因為教練認為多數都係唔着數逃走好過 用刀仔都係講兩個姿勢 有效位置等等
最簡單就係斬手腳關節內側

唔講兩者實力差距
我唔會信學生一開波就出盡全力囉，一定覺得佢玩玩下

打得贏館長先講啦
日字沖拳

對到職業選手，人地咁大個頭你都打唔到啦，仲話插人隻眼

只可以話你冇咁多時間精力嘅，學自衛術會比較易上手啲。而唔係自衛術一定勁過mma

技術體能差太遠嘅，合氣道都打贏自衛術啦

咁樣唔好咁極端 館長磅數咁高 你除非叫個洪拳大肥佬同佢打咁先叫公平

係 加上要觀察同分析先生存到

教官就喺酒吧見過有個打開擂台嘅鎖另一條友喉
點知佢隔離其實仲有個朋友
條友一樽爆佢頭 結果腦出血昏迷

真係好撚on9
人地有咩就上台打過
佢地就話係街打既話你死左
到你係街打到佢地仆街
佢地就會話因為冇出呢d絕技
唔係你死左佢要坐監
結論：把口最勁

學生：詠春只能近戰
教授：詠春不只近戰
於是雙方比武論證，好合理

公道啲咁講啦

MMA職業打手 vs 學埋自衛術嘅MMA職業打手

喺街頭後者會好打啲

不過248果場真係有少少失望以為會好精彩
垃圾Romero企定定係度兩分鐘冇郁過，唔想打就出黎啦

咁係你未見過啫

妹下妹下想撩人春代個畫面真係...

首先去要證明自己已經錯撚曬

因為佢對手都勁所以要打得小心掛
Btw 悶到訓咗

conor變左詠春真係笑死

判斷錯誤 冇睇清楚周圍
加上佢太有自信（教練話佢成日同人講自己打開MMA溝女)見到有機會想出風頭 結果又柒又傷

啱㗎 所以中國武術比全世界笑柒係理所當然

真人不露相 露相不真人
唔洗證明都拎出黎講既
咁我結印 用火遁燒撚死你班武術撚啦
都唔洗證明真係得既

拍戲就得，真打比人秒

想知係咩科系

我就當ferguson果下真係wing chun elbow咁又點
佢嘅agility power hand-eye coordination可以完全係靠boxing muay thai練成
成班fing春衝出黎claim credit真係醜樣到

就好似未揸過車嘅學生
同揸咗十年車嘅車主討論賽車技巧
乜春都贏啦

Yoel似用52 blocks多過用詠春

但文字睇佢個打法唔似用詠春打啵

佢柒在唔夠打又要同人打

街頭打一埋身都好易變地戰

Yoel果啲咪詠春嘅站樁，你識唔識野

第一次聽證明自已係錯
咁啲科學家唔使寫論文啦
我話係就係 仲做乜實驗啫

軍用自衛術通常都避免地戰
特別係全身咁多裝備 限制活動性好唔着數

台主一拳打撚死佢啦

其實中國人幾千年以來都係咁

咁所以中國人依家咪變成咁

Ok我明
但我指平時睇真實街頭打交一埋身扭打就好易訓哂落地
嗰d時候識同唔識地戰應該就好大分別
當然有得未落地就打到對方還唔到手當然更好

打得贏就話之佢係乜春

柿子挑軟的吃試下同用詠春挑戰館長

落咗地比人圍
比你BJJ black belt都無用啦

支那人露底lock

館長個量級 搞笑咩呢個已經超越用咩類型武術嘅問題

呢個真
其實好多選手都用緊fing春呼吸法
只係連登仔唔識野

同邊個比好係到蛤個學生，佢咪試下同詠春同自己同一個量級嘅拳手較量下

1v1同群揪分別
咁正常1v2點都唔掂啦
btw有冇睇過TFC

fing春都有用肘

佢指既錯應該係講本身武術果套哲學 學武唔你要證明自己 好似係

不過而家比人踩到上心口 係打得既道企出黎啦
比人咁踩法都唔出聲仲點堅持果套哲學啊？

咁都無可能同館長打一拳超人

咩踩到上心口？又被害妄想症？
鬼佬都無睇唔起中國舞術
bruce lee (就算成蟲) 都上神枱
徐曉冬都係打假 唔會話中國舞術完全垃圾 有問題嘅係支國人

食屎哥

九陰白骨爪

講真 respect
幾多人叫陣後鳩縮 得佢真係去打

鬼佬睇李小龍係當歷史性人物咁睇
當時鬼佬就淨係拳擊空手道 李小龍係贏過空手道比賽出名先 加上佢打嘅係截拳道 係佢喺美國發明出嚟 加上好多科技性嘅訓練 鬼佬都會信佢

80年代就已經好多武打明星 成龍同期好出名嘅Steven Seagal已經俾人篤爆全部係假野 你睇返佢啲戲都笑

所以唔係話中國功夫唔打得 而係而家有太多比佢更加勁嘅嘢 中國功夫問題係食古不化唔識改良 好似李小龍都比啲老屎忽排斥

conor話bruce lee放係今日mma都會係champion

好過嗰條廢柴光頭狗

國術嘅訓練點樣啟發到人哋思考呢？唔sparring點知邊啲work邊啲唔work，點樣學習隨機應變呢？幾博大精深都冇用啦

如果街頭徒手1打1？
硬地同擂台有咩唔同
不過其實討論呢樣野都on9 真係現實應該要expect人地有武器人地隔返十幾米拎支槍對住你 你練乜9都無用啦

居然沒人拍片？

自膠

實戰多又點
最後又咪運動項目
比你打死人咩

蜘蛛 夜魔
有冇睇過ufc?
當蜘蛛老左過氣，夜魔近年輕量級巨頭你都唔識？

支那人淨係「單練」詠春緊係廢
事實就係mma已經冇人淨係練一套（小鷹除外..）

就算係由泰拳/巴西柔術起家，都會滲雜唔同武術既精華
夜魔摔角出身唔通又淨係練摔角？

淨係練詠春班傻西支那人仲以為自己係正統果班廢唔代表詠春冇可取之處，就算李小龍都係混合左其他武術

井底之蛙為串而串仲以為自己好有見地夜魔訓練有用詠春個木人樁架，輕量級臨時冠軍夠料未？定你以為ufc唔當mma啊傻西

咁你要自衛係唔係都係要打贏人先自衛到啊

一身高二體重三武術
比兩個boxing 鬼佬
兩個對打高磅素身長
必然有優勢

講姐
始終係個legend都要尊重下
但李小龍無跟足現代mma training嘅conor肯定打得贏佢啦

你指自衛係街頭爛仔交？
柔道、巴柔下下起手都捉手
現實邊會比你下下捉到
地戰？瞓喺度當你波咁踢

Boxing 檔用雙手會阻擋自己視線
現實中係白癡行為
加上人比賽手套厚先用泥緩衝

你又信運動項目可以用係爛仔交

一膽二力三功夫

運唔運動，睇你點睇啫

耍太極你可以當運動做

打詠春你可以當運動做

跑步都係運動但都可以係種武術黎

你跑得快，身體協調能力高

無招勝有招，無論打又好，走佬又好

都無輸損，你睇衝警盃啲選手跑

啲狗有gear好抽又點呀？

同埋實戰多，代表你經驗多

可以臨時作出既應變就更加多

問題係個位學生乜柒都冇練過嘴人

D2話港超踢草？

佢意思係李小龍有現代training一樣會勁
鬼唔知而家啲人勁過舊時啲人咩

用乜鳩都假
根本打交就係屈高度同肌肉

咏春最出名係攤膀伏，膀手就係好似批掙咁，不過通常用係格擋多

錯曬
第二項係f=ma

唔好on9 跑步=武術

真
你試下曹星如打重量級
睇下有咩反應

有生之年好想睇夜魔打套小念頭 用夾春袋鉗羊馬去打ufc

UFC249等睇表演

徒手1打1當然MMA好有用 但更睇夠唔夠兇狠

赤手空拳同槍械之間有好多武器㗎
棍玻璃樽刀仔呢啲全部比空手多好多優勢
你無學過可能執到刀吉中非要害一下拔唔返

你真係好嘢，講到連現代舞識嘅人係街道一定會俾人打柒咁
學卷就係要學乜嘢Timing用，話唔會下下捉到，係呀，但係比柔道摔跤佬grip到，掟落地好易受受重傷
邊個會喺街打地咁聰明戰
boxing嘅movement， foot work同距離感俾你講到唔存在咁

學界D2料就唔好咁多嗲
先撩者賤

起一起你底

發現你係中二病毒L講到自己街戰經驗十足

我百份百肯定你冇學過拳 夠膽話雙手放高係百痂行為？笑撚到仆佳 摸下個肚腩 放低鍵盤 起身做下運動先啦

拳套除左係保護自己 同時都係保護對手所用
冇拳套 個殺傷力大幾多

假設雙方膽、身材一樣，有學過拳同冇學過拳既人打，100份之10000 冇學過既人會比人打到牙都甩埋。

清醒啲啦中二病毒L

個道理係你下下出重拳但唔中

咁樣姐無用，現代你見到所話武術

都興硬食，柔術裏背式都係食到尾先解

再講boxing 下盤鬆散比人一掃就跌

Boxing冇腿技，所以唔擔心，同樣柔道唔比人用拳

技，所以可以放心去捉人衫領。

但是點解咁，因為佢地係特化為成為運動而成

比喻咁多托撚咩，隻揪一係贏一係輸，贏嗰個咪岩鳩哂囉

學過
冇學過
邊個知？
冇練過人先講膽
觀察力就要第一堂綀
仲盲目吹奏Boxing

主要係臂展
Conor 夜魔 Jones 甚至最近個戰鬥毒男都係臂長優勢極大，但唔一定關高度事

可以無視臂前既通常都係takedown 王
小鷹/DC 呢種

Btw DC 都係贏唔到Jon Jones

Masvidal 真係打爛仔交街格出身
佢mma打法都係爛仔交打法

但勝率唔見得特別高
雖然最近個5秒ko好型

個教授18X 9XKG 個學生同佢身型有啲距離
差幾個重量級打乜姐

比例問題
就好似高人隻腳自然長

NCCU LAW

如果係討論緊政治/倫理相關既議題
又可以體諒下既

啲中二病回覆睇到我gap gap聲

保險法堂

咁就有d戇鳩

通病泥多鎖技，摔技都唔興一開始解或防
小手還，背式，直手鎖，過肩都係手腕開始

無聽過MMA？

Mma落地對家又咪而地戰回應
唔見得有咩可以吹奏

連登仔真係得把口

咁睇唔起佢哋，幾時挑機證明下？想睇你屌打佢哋

仲有咩洪拳、八極、螳螂、猴拳、長拳... 反正要笑不如一齊笑埋佢哋垃圾？最好開真名笑喎

你地鍾意嘅mma 唔可以刻意打關節
又咪一樣

真最好笑 又要當面笑鳩人，挑人機，落人面，人哋同你打又唔夠打

連登仔成班都係咁

ching幾時去齊各大拳館話佢哋廢親身去喎

有人打過啦，佢叫徐曉冬

笑咗原來連登仔所謂廢就係，詠春一定要用日字衝拳打人先算係用詠春，用其他 drills就話唔係詠春，which is本身人哋都有嘅嘢

不如真係了解晒詠春啲drills先？

上面有位師兄講得好啱根本功夫本身就係講緊手、腳、身體點運用，係啲外行人係要 clear cut分開各門各派，唔接受佢哋共通點

如果你好似李小龍咁咩門派武術學晒，了解晒佢哋有咩異同再講返出嚟嘅嘢會有說服力好多

而唔係話人唔用日字衝拳就唔係詠春打機咩

人哋打得嬴啊咁你哋呢？功夫最簡單，本身就係同人打嘅難聽啲講句，個學生、連登仔，淨係識講一句垃圾，講個人名徐曉冬，咁你哋咪去踢館拆人招牌囉證明係人都打得嬴佢嘅，學嚟廢嘅Go! 匿係度做鍵盤戰士咪仲垃圾

重點係 你唔夠打就咪周圍話人廢話人垃圾啦呢啲叫唔識尊重人，又冇料

講真，就算係李小龍，當年有冇講過除咗截拳道其他都垃圾先？

你講野九唔搭八咁 睇得出你鳩up完自己都對自己冇信心

咁樣叫盲目吹奏boxing ？學拳唔係只講boxing架

你應該未試過咩叫痛 咩叫中拳 咩叫出拳出腳 咩叫閃避等。唔好咁天真以為自己冇學過拳 反應比佢地快，唔好以為佢地係做運動就係好好蝦 只係運動員。佢地打比賽個心態、決心、同埋膽量都係普通人想像唔到。你夠膽既同時，佢地已經唔係夠膽咁簡單，佢地係有殺意。

怕有日你出街真係同個啲人打起上黎，你後腦著地反白眼都唔知咩事，做多啲運動啦 清醒啲啦巴打。。

難道要地球上每一個不是學國術既人都打贏過國術先可以證明國術廢？

唔係話唔用日字衝拳就唔係詠春。

問題係，style好大程度上係體現於招式上。假如你聲稱運用左某style，但絕大部分既招式都係黎自其他主流搏擊。都好難說服人啫下話？

例如你用詠春，就算無日字衝拳，拍擸榜手點都有幾下卦。如果得一兩下似是而非既批掙，踩膝，都好難信你啫

不如你講下想點證明佢廢？你話佢 因為電影而overrate, 我認同。

你話佢廢，即係學嚟冇用啦，定你個廢有第二個意思？如果冇其他意思，呢單新聞咪證明咗你哋錯囉一個冇學功夫嘅人係唔夠佢打喎

我對廢既定義：付出左相若既時間同體力訓練，學習國術既效率同成果遠比主流搏擊運動低。

首先條友真係講「你邊場見到佢用日字衝拳打對手呀？」

其次，插眼撩陰封氣門打頸全部唔用得，要跟返現代搏擊規矩，仲要戴手套，咁佢唔改進返，故步自封先係問題？龍門任你哋搬，改進又唔啱，似是而非，唔改又話人守舊不如咁 你用詠春同我猜包剪揼，想睇下你點詠春法，點有詠春 style 仲有 拍手 膀手 真係有喎ching 。是咪要嗌聲「拍手先算」葉問電影啲動作你又覺得有冇用拍擸膀？

ching你個廢嘅定義都幾非主流啵以我認知嘅中文嚟講 呢個叫性價比低喎

至於你講嘅嘢講真，我認同嘅國術性價比低係真

“改進又唔啱，似是而非，唔改又話人守舊”

無錯，呢個就係我放棄詠春，轉學boxing既原因。

假如詠春唔變，我會比boxing泰拳打柒。假如詠春要現代化，要好打，咁詠春就會變到好似boxing咁。咁點解我唔學boxing？

利申：學過三年詠春，之後放棄左轉學boxing

性價比低仲唔夠？行路都可以行去歐洲呀，但相比起搭飛機就係一個廢既交通方式

屌 個學生唔撚識流水制空圈就唔好咁牙鳩擦啦

又係你自己講膽先
自己講過d下秒就唔記得
好打極都有限

淨係講d你呀媽女人嘅野
拋書包增強自己自信
Jm9?

好奇一問，boxing唔比用腳，ching咁比較好似唔太公平，據我所知詠春有黐腳，甚至乎黐手果陣都有用埋腳嘅訓練（當然香港教詠春有幾多個呃飯食，我諗你比我更清楚）

如果你 aim 係 boxing果陣用，當然就係直接學 boxing更好

任何一項武術冇學過七，八都係淺層徘徊

boxing既拳法同閃仿身法比泰拳精細得多。所以我學左boxing兩三年，先再練泰拳。

我唔覺得國術既問題單純在於體能或者訓練方式。如果只係體能或者訓練方式，現代搏擊vs國術既對戰成績無理由懸殊得咁緊要。我體能都好差，打一round半round都已經索晒氣。而訓練方式，好多練泰拳既人sparring既強度亦都唔係好高。（大部分人都唔係aim at打比賽）

詠春有啲理論係好撚有問題。例如中線咁，兩點最近既係直線，所以沿住中線出拳。咁你既拳咪好撚短囉就好似我話我跑十米快過保特跑一百米，所以我跑得快過保特

國術性價比低，應該係教導方式問題。

就例如 泰拳唔會教你套路再要你自己細味，但國術偏偏要將所有嘢包晒入去先，再分拆出嚟各樣教，然後將所有手位、角度都要執好，變咗做一種「藝術」。

而詠春更加係，要學短橋先教你長橋；而主流搏擊運動根本只適用長橋，亦只著眼長橋。咁佢「全面」嘅學習方式先會變到我哋共知嘅性價比低。

假如黐手比賽觀賞性更高、更具商業價值的話，恐怕，學詠春先係性價比最高吧。

唔關教導方式事。詠春既理論本身已經好撚有問題

七八年已經可以係一個中等水平既專業運動員由第一日學拳到退役既時間。

我再強調，訓練效率係好好好好撚重要

你詠春跟錯師苦？
冇教你轉身個d
冇解釋中線論

所以ching 學咗三年詠春 再三年 boxing，先再到泰拳？好奇果三年詠春學咗咩，介唔介意分享下。

現代搏擊對國術對戰成績懸殊，有冇例子？定係徐曉冬果啲？

至於中線理論據我認知，最重點係快，快過人哋打中對手。至於話拳短，ching可能未學到長橋？

感覺應該係師父問題。

始終香港教嘅，太多呃飯食了

你咁諗太自大

你單純一樣比一樣
每項武術都有缺點
Boxing 單純專注上段打擊已經係問題

日字就係因為範圍短先叫你以拳消拳
轉身増加範圍

徐曉東做緊嗎

都係嗰幾味啦，三套套路，單痴雙痴，拍擸傍，木人樁，過下手，打下包。同其他館應該無乜分別

成績懸殊係講緊國術無乜正規比賽既成績。咁當然練詠春既人通常都有好多理由去解釋

我無興趣探討邊個師父有料無料既問題。因為個個師父都聲稱自己有料其他師父無。

但以我去過既網聚，我睇唔到有邊間館既學生特別好打。就算以泰拳比賽成績著名既趙x賢，我都睇唔出佢詠春學生既技術特別過人

唔係自唔自大既問題。而係無人會中意練訓練方式效率低下既功夫。

其實你講沖拳範圍短好膠
咁勾拳咪仲短

洪拳勁好多

boxing有直勾擺三種拳，可以對應到長中短距離

效率高唔高
睇你自己本身

但睇你自己講法
明顯你問題

訓練方式大家又咪一樣

你太在意方式
講距離冇用
最後又咪係打中線論

咁當然可能係因為詠春太博大精深，鄙人愚魯，未得其法。

但自從我見識過現代搏擊後，就一定唔撚會再學。我亦唔介意你去學完，然後超越我再教我

無投擲or 發射類武器,普通人類點樣遠距離打？
教授最後都無答係咪只可近距離打？
唔通師傅識伸長手出yoga 拳？

國術撚絕招之一：教你果個師父無料到

真喎
講得出沖拳範圍短

大家都都心知肚明
我小學就學現代搏擊
中學轉詠春
唔明點下下要你一拳我一拳
檔就得死檔
冇兩手並用

其實你地d國術撚有冇同主流武術打過？
boxing 泰拳有hook，拳頭多兩個方向打過黎，點都著數過你地死打中線啦

我學完用boxing 去同餵招比詠春折

咁我會話
“但睇你自己講法
明顯你問題

訓練方式大家又咪一樣”

拆

好欣賞呢位巴打好理性咁同班國術撚討論，
明明已經有3年詠春經驗，理性分析左國術既不足同現代搏擊既好處，
但國術撚只講幾句黎ko你：
1）太多無料既國術師父
2）國術係要浸好多年先有用
3）你太自大

係你唔敢面對姐

根本你自己天真
用boxing 做例子
三年你都鍛煉身體

係今日太悶先講咁多啫。呢啲野其實係說服唔到。只有當事人體驗過（比人打柒過）先會醒。

咁我都係嗰句，可能係我太廢學唔識詠春既精髓啫。

如果佢真係認錯咁就唔應該打啦
習武之人對唔識功夫嘅人出手，係勁嘅去挑泰拳、西拳拳手

恐過連鍛煉身體既效果都無。
如果我用嗰三年去打波至少體能會好啲

完全係你太依賴武術
以為學兩三年就可以打過冠軍返泥
笑死人啦學七丶八就係專業水平

我從來無諗過做咩冠軍，我亦無打算打比賽。

我只係希望經過一段合理時間既訓練後，會有一定既打交能力。但以我既經驗，似乎練詠春係serve唔到purpose

標指 - 詠春梁定國師傅
36,803 views

你咁嘅心態 梗係
練兩，三年想成形
任何武術都幫唔到你

唔好低能啦
你唔會做負重

咁掉番轉，就算係練左十年八載既人，都唔見得有幾多個好好揪。

我想問一問 乜農夫好廢咩？日日體力勞動咼

除咗打拳搵食嘅有幾多人可以放咁多時間練武呀，仲有，如果花同等嘅時間去學一種武術，西拳、泰拳都一定好打過詠春

你盲目相信詠春好打先叫自大

可能你係啦
但係練兩，三年
個d一定唔會好揪

仲有國術係殺人技藝，擂台切磋有規則根本發揮唔到實力

你過於相信其中一方先係真正嘅自大
我由頭到尾都冇詠春最好打

正常競技型運動係咁上下

冇話*

你可以上utube睇下啲本地泰拳西拳新人賽既片段。雖然好多技術，動作都比較幼嫩，但入門狠操一年半載既搏擊能力已經遠比一般人高。

搏擊同其他運動其實係一樣。除非你要做到世界級水平，否則只要合理，科學化，中高強度咁操，無可能話非要練十年八載先有效果

人地資質好，夠高，夠磅數
你幾高，幾磅牙
用你個道理曬個連登
廋仔練一年半都可以去打啦

係。
如果只係打下新人賽唔介意輸贏，叫做為人生留個紀念，而唔係諗住做咩高水平比賽冠軍。的確係只要肯操肯捱一年左右，九成人都會做到既事黎。（我懶我廢，但我見過身邊有唔少有熱情師兄做到過）

現代搏擊成個訓練體系係好完善，無咩神秘既野

希望個位學生會去學泰拳，空手道

算把你咁心態
練物春都冇用

我已經練左六七年boxing了。依家個心態當然已經滑晒牙。但我唔介意師兄你去學詠春然後超越我，然後教番我。我絕對會好樂意學

六、七都打唔到比賽
又咪前後矛盾
講boxing 好神一年半打比賽
係到水9人學boxing

係，我廢，詠春勁，我知錯啦。我夠鐘沖澡，bye

成班廢老梅下梅下

我係話有學同冇學拳既人 假設佢地膽量身形一樣
九唔搭八再加閱讀理解有障礙
同你講太多都係浪費時間，你都係番去摸肚腩打機算吧啦

冇用架屌 師兄你唔好再解釋

你睇佢啲留言覺得自己係打機啲主角有中二病 分分鐘佢以為自己好似spider man 咁人地打一拳過黎佢可以慢鏡睇得清拳頭上面啲紋理咁

呢啲傻西覺得自己好夠膽好中二病 用念力就可以屌死啲拳擊運動員/拳手

笑左 佢根本冇接觸/學過搏擊/boxing/ Muay /kickboxing etc.. 頭先我都認真左同佢討論 但佢係九唔搭八鳩流流

佢早排話雙手放高護頭係百痴行為個下，都知佢得把口
冇練任何野 現實中只會吹水拎存在感但背後應該比人當小丑

咁你又有時間回我
膽量嘅之前咪講左
你文盲？

事實上係
冇人犧牲視覺
去檔，咁其他部分呢
而boxing 只是專注上段
忽然其他

你只係質疑我有冇打boxing
唔係討論

其實你兩個係教 boxing
而排冇人去泥r人學
一個on99講練年半上檑台
自己打六年物春到無

一個係度講量
打交講你付出幾呀
醒味

你們又咪同終國個班呃食國術伯一樣

動物台既人表達都有問題 好可憐

算啦 唔笑你啦，都知你平時生活應該都好慘先至係度拎自信鳩up

生活係自己世界唔面對現實係會開心啲既

祝你唔做運動都健健康康喇

比我蕉穿左
老羞

都好過你出理膠post
男人老狗咩兩個月m到

我打左泰拳一段時間，到而家sparring都仲成日提自己要手高，平時屋企練shadow要突登照鏡提下自己對手放得夠唔夠高。

Boxing手放頭無用......試下同人sparring囉，唔比人打到變豬頭已經偷笑
拳來拳往發生既時間好短，練果下主流搏擊既都會識出拳後要即復收返，真係好似詠春咁有機會同你玩黏手？

你都識sparring 啦
你咁鍾意boxing
就用boxing 做例子
直直勾做組
當你見直拳打算檔
但左下勾解你防護
因為你唔到見你一步出咩

你地對認識仲停留係詠春玩黏手個階段

睇晒啲討論先啦，講幾樣理論佢都好似冇聽過咁然後佢就話本身理論錯了。定你想話佢學習有問題，學三年都唔識？

不過連登仔永遠淨係靠既定印象討論從來唔講論點論證論據，真係深入討論果陣淨係識懶型咁串，但其實冇料到，唔好講一知半解，甚至毫無認識都有

Btw 你哋成日恥笑果啲國術，係外國大把拳館，兼接受人挑機都仲喺度。貶低一樣嘢冇問題，唔該你真係知咩嚟先唔係呢啲叫獻醜。到時唔好怪人笑鳩你

Anyway, 都知你哋字都懶睇乜柒都 too long didn’t read架啦，咁就收皮算啦人云亦云，成個無腦藍絲咁